11/12號 做 急救 或者 警察 嘅唔該入一入嚟

對急救義工：
記住一定要帶住紅十字 logo 喺身
急救站都一定要 show 出嚟
如果有受傷嘅警察，亦都應該提供治療
根據日內瓦公約，你 show 得呢個 logo
就應該雙方都提供協助

對警察：
請切記，見到個紅十字 logo 就好收手
唔好殺紅咗眼，好似琴日對記者咁，對啲救護員
如果攻擊標示著紅十字嘅人員／建築，會觸犯日內瓦公約
受傷嘅，可以去要求協助

對示威者：
你唔係做急救嘅
絕對唔可以展示呢個 logo
一嚟觸犯日內瓦公約
二嚟你會影響到真係急救嘅人

大家小心。

回應一下有關國際人道法(IHL)嘅應用問題

日內瓦公約係整個IHL嘅一部分，而且係最早出現嘅，另外亦包括海牙公約、集束彈藥公約等

如果你有留意我講海牙公約同集束彈藥公約的話，你就會發現到一係好重要嘅應用方向/原則

IHL其實係條戰爭法，咁戰爭法就當然係用係戰爭啦，儘管你可能會覺得你香港今時今日同戰爭係冇乜分别，但係其實IHL係有一啲對戰爭/武裝衝突嘅定義（有興趣就上網搵下資料啦），而香港嘅呢個例子（包括雨革/魚革），應該就唔係戰爭/武裝衝突，咁所以IHL就唔適用喺今次嘅例子啦

FYI急救logo好似用呢個好d
Credit from wikipedia

i see
sorry 心急得滯

絲打講起logo，的確，日內瓦公約入面都限制咗只有喺指定人員/機構喺戰爭/武裝衝突入面用先到有上面巴打講嘅保護作用，所以用綠底白十字會好啲

唔緊要啦，大家都係為件事